% xelatex
\documentclass[letterpaper,
		%twocolumn,
		10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{metalogo}
\usepackage{xifthen}
\usepackage[colorlinks=true,urlcolor=Blue]{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{datetime}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{titling}
\newfontfamily\cfont{Noto Sans CJK SC}
\usepackage{libertine}

% Macro to allow image links in XeLaTeX
\ifxetex
  \usepackage{letltxmacro}
  \setlength{\XeTeXLinkMargin}{1pt}
  \LetLtxMacro\SavedIncludeGraphics\includegraphics
  \def\includegraphics#1#{% #1 catches optional stuff (star/opt. arg.)
    \IncludeGraphicsAux{#1}%
  }%
  \newcommand*{\IncludeGraphicsAux}[2]{%
    \XeTeXLinkBox{%
      \SavedIncludeGraphics#1{#2}%
    }%
  }%
\fi
%%%%%%%

% Bold contents of a link
\let\oldhref\href
\renewcommand{\href}[3][blue]{\oldhref{#2}{\color{#1}{#3}}}

% Your name goes here:
\author{Viktor-Alojzije Ćorić}

% Update date set to last compile:
\renewcommand{\dateseparator}{.}

% Custom title command.
\renewcommand{\maketitle}{
	\hspace{.25\textwidth}
	\begin{minipage}[t]{.5\textwidth}
\par{\centering{\Huge  \bfseries{\theauthor}}\par}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{.25\textwidth}
{\footnotesize\hfill{}\color{gray}
\hfill{}Preuzmite ovaj dokument:

\hfill{}\href[gray]{https://viktoracoric.xyz/cv.pdf}{https://viktoracoric.xyz/cv.pdf \pdf}

		\hfill{}(Posljednja izmjena: \dmyyyydate\today)
}
	\end{minipage}
}



% Setting the font I want:
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\usepackage{sqrcaps}

% Making the \entry command
\newcommand{\entry}[4]{
\ifthenelse{\isempty{#3}}
{\slimentry{#1}{#2}}{

\begin{minipage}[t]{.15\linewidth}
\hfill \textsc{#1}
\end{minipage}
\hfill\vline\hfill
\begin{minipage}[t]{.80\linewidth}
{\bf#2}\\\textit{#3} \footnotesize{#4}
\end{minipage}\\
\vspace{.2cm}
}}

\newcommand{\slimentry}[2]{

\begin{minipage}[t]{.15\linewidth}
\hfill \textsc{#1}
\end{minipage}
\hfill\vline\hfill
\begin{minipage}[t]{.80\linewidth}
#2
\end{minipage}\\
\vspace{.25cm}
}% end \entry command definition

% Some macros because I'm lazy:
\newcommand{\uga}{Fakultet organizacije i informatike}
\newcommand{\gsu}{Sveučilište u Zagrebu}
\newcommand{\ua}{Fakultet organizacije i informatike}

\let\lineheight\baselineskip

% Link images
\newcommand{\pdf}{\includegraphics[height=.85em]{slike/pdf.png}}
\newcommand{\gl}{\includegraphics[height=.85em]{slike/gl.png}}
\newcommand{\gh}{\includegraphics[height=.85em]{slike/gh.png}}
\newcommand{\www}{\includegraphics[height=.85em]{slike/www.png}}
\newcommand{\email}{\includegraphics[height=.85em]{slike/email.png}}
\newcommand{\mob}{\includegraphics[height=.85em]{slike/mob.png}}

% Custom section spacing and formatting
\titleformat{\part}{\Huge\scshape\filcenter}{}{1em}{}
\titleformat{\section}{\Large\bf\raggedright}{}{1em}{}[{\titlerule[2pt]}]
\titlespacing{\section}{0pt}{3pt}{7pt}
\titleformat{\subsection}{\large\bfseries\centering}{}{0em}{\underline}%[\rule{3cm}{.2pt}]
\titlespacing{\subsection}{0pt}{7pt}{7pt}

% No indentation
\setlength{\parindent}{0in}

\begin{document}

\maketitle

\section{Osnovne informacije}

\begin{minipage}[t]{.5\linewidth}
\begin{tabular}{rp{.75\linewidth}}
	\baselineskip=20pt
	Državljanstvo: & hrvatsko, bosansko-hercegovačko \\
	Datum rođenja: & 28. svibnja 1999. \\
	Spol: & muško \\
	Mobitel : & +385 99 409 1829\\
\end{tabular}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{.5\linewidth}
\begin{tabular}{rl}
	\email{} :     & \href{mailto:viktor@viktoracoric.xyz}{viktor@viktoracoric.xyz}\\
	\www{} : &\href{https://viktoracoric.xyz}{https://viktoracoric.xyz} \\
	\gh{} : & \href{https://github.com/viktoracoric}{https://github.com/viktoracoric}\\
	\gl{} : & \href{https://gitlab.com/viktoracoric}{https://gitlab.com/viktoracoric}\\
\end{tabular}
\end{minipage}

\section{Obrazovanje i osposobljavanje}

\entry{2014--2018}
	{Srednja stručna sprema}
	{Srednja škola dr. fra Slavka Barbarića, Čitluk}

\entry{2018--}
	{Bachelor of Science in Information Technology}
	{\ua, Varaždin}
	{Završni rad: \textit{Dodavanje funkcionalnosti u jezgru operacijskoga sustava TempleOS}. Mentor: Luka Milić}

\entry{2021--2022}
	{Proceptio d.o.o.}
	{Full-stack web developer}

\section{Jezične vještine}

\begin{itemize}
	\item Hrvatski: Materinji jezik
	\item Engleski: Slušanje - C2, čitanje - C2, pisanje - C2, govorna produkcija - C2, govorna interakcija - C2
	\item Latinski: Slušanje - A2, čitanje - B1, pisanje - B1, govorna produkcija - A1, govorna interakcija - A1
\end{itemize}

\section{Digitalne vještine}

\entry{Jezici}
	{C, C++, Bash/UNIX shell, C\#, Python, JavaScript, PHP, GNU Octave, Motorola 68k Assembly, HolyC, Markup jezici kao npr. HTML, CSS, {\LaTeX}, {\XeLaTeX}, R Markdown}
	{}
	{}

\entry{Baze podataka}
	{MySQL, MariaDB, PostgreSQL, phpMyAdmin}
	{}
	{}

\entry{Ostalo}
	{
		Vrlo dobro poznavanje GNU/Linux sustava (razne distribucije, bazirane na Archu, Debianu, Fedori, kao i nekim nezavisnim distribucijama kao Void Linux), dobro poznavanje OpenBSD sustava, izvrsno snalaženje u terminalnim sučeljima.

		MS Windows

		MS Office (Word, Excel, PowerPoint)

		WordPress

		Poznavanje objektno orijentiranog programiranja

		Dobro znanje manipulacije slikama i uređivanja videa

		Vozačka dozvola B2
	}
	{}
	{}

\section{Dodatne informacije}

\entry{Tečajevi}
	{Ljetna škola Arduina (2017.)

	WordPress za početnike - C701 (2021.)}
	{}
	{}
	{}

\end{document}
